我唔係前線希望睇一睇唔好屌住

(幫朋友post)

我唔係前線、但幾乎每個星期都會出嚟、但依家開咗千幾粒催淚彈、拉咗咁多人、咁多人受傷、但都冇咩反應......都真係想分享下，可能反映到我哋依個類別嘅諗法。

9/6到5/8 ，足足59日， 其實群眾一直都有穩定增長支持，但好明顯黃大仙，士氣高昂之後 「遍地開花」式的示威開始令一般群眾感覺疲累，同太多路過嘅市民、年輕人俾人拉、受傷，要付出嘅代價真係唔少。講真個個星期都有遊行、第日都仲要返工其實真係身心會攰㗎。

特別係8月5號焦點罷工，佢哋好可能係保守中間派、第一次處女下海的經驗。但，竟然！變成最後都係一樣示威黑警之間嘅衝突場面。而最後第二日又係咩都冇變，身為處女的佢地第一次經驗好差，所以好失落。

簡單分析下香港人的種類：

·極勇武

積極參興 、討論、吾太勇武（和理非）

保守中間，較少參與/宗教界

阻我就吾岩/吃喝玩樂撚

極藍、黑幫、警察

首先我簡單講解下保守中間派嘅人一般思維：

·動武就唔啱無論係警察定市民

（佢一般係有同情心同倫理道德嘅）

·大聲叫囂罵警察照燈行為等等

（佢地覺得純宣洩情緒非理性）

·time will tell ，let’s see

(但乜柒都唔做）

·「出左黎又點丫 上次咩咩咩咩」

（怕付出同收成唔成正比）

簡單而言佢哋眼見畫面做得唔好就會話，但係唔會go deep 問題核心 ，好似有立場但係其實冇嘅。佢哋嘅好處係佢哋仍然有人類嘅思考、而唔係最底層嗰兩種。而我哋正正係好需要佢哋嘅支持，因為佢哋佔大多數。

好啦到重點， 我想講我哋呢班積極參與會討論但唔勇武嘅（和理非）人應該係時候出動，重整旗鼓同勇武派互相保位，

1。搵番個共同敵人先

我哋嘅共同敵人就係仆街林鄭，同埋要徹查黑警。對唔建議講咩光復香港，比政府扣帽子，spin 開d 保守派

2。吾好意思行動

好似上次稅局咁道歉或者解釋，任何人想參與都得、唔係話要追究邊個責任， 緊要俾市民睇到我哋唔係變咗質，我哋嘅初心都係一樣。

3。連儂牆2.0

Lennon wall係一個好好交流意見,鼓勵同支持嘅地方，8月5號係一個轉捩點，老實D講係失敗， 我哋就由依度次凝聚力量互相交流！

4。流動放映機

有一招好正， 就係買個portable projector 係車廂播（車頂/ 車與車卡白牆位置）除左黑警片、我建議可以播啲時局分析。我屌你班人成日玩Candy Crush睇劇播到大大聲， 我哋冇聲齋放都好有禮貌丫

其實第三四五點我都係聽城寨而分享， 詳細你哋自己聽返，簡述一下

4。成立罷工委員會

可以動員員工、公會有規模地發動罷工。

5。機場集會、其他運輸業罷工

對於地鐵或者倒路實真係好容易引起群眾群眾之間嘅即時衝撞同負面觀感，用外圍運輸（貨運、空運）癱瘓經濟運作、而有壓力影響。

6。市民罷市

每星期buy bye day

每星期有一日唔消費直接影響經濟，

逼商界正視，又環保， 如果有啲藝人、知名嘅人士會提倡， 可以成為一個潮流。

其實不合作運動同8月5號嘅罷工日， 我自己有個個人體會，會諗方法點不樣消費食嘢、其他交通路線，

可能係麻煩，左但我覺得我嘅選擇唔係咁單一。

個班「好想返工嘅人」其實冇諗過自己可以選擇，唔知有咩方法、怕改變，佢哋驚又冇咩文化所以只係識大聲屌

我哋唔係建制、共狗政府，佢哋有共同利益捆綁，反而佢哋仲更加「齊心」，而我地只係得信念、初心⋯所以容易跌落做得好做得唔好嘅討論甚至指責，但真係，我哋最初衷最初衷係咩， 前線有我哋冇嘅勇氣。琴日知道身邊有認識的朋友拉咗，佢好可能係路過，大家都明而家所謂嘅「法治」係咩情況⋯我哋⋯真係一個都不能少。

重新

不篤 不指責 不割席

不受傷 不流血 不拘捕

香港人加油